這個中國人，考試失敗，一氣之下跑到南洋建立了亞洲第一個共和國

1776年，在美國獨立的同一年，在世界第三大島——東南亞的加裡曼丹（印尼人對婆羅洲的稱呼，今約有三分之二為印尼領土）西部，誕生了一個華人建立的國家「蘭芳大統制共和國」，開國元首是廣東梅縣客家人羅芳伯，比華盛頓1787年當選為首任總統並實現聯邦的美利堅合眾國共和體制還早11年。這是亞洲第一個現代共和國家，同時也是世界上最早的現代共和制國家之一。